const titulo_del_juego = "REINO PROTOCTISTA";

const preguntas = [
  { pregunta: "¿Qué es el reino protoctista?", respuesta: "Son organismos unicelulares o pluricelulares, siempre eucariotas,en el cual se meten todos aquellos microorganismos que no se pueden meter en los demás reinos. Son los protozoos y las algas", palabrasclave: "unicelulares,pluricelulares,eucariotas,protozoos,algas" },
  { pregunta: "PROTOZOOS", respuesta: "Son organismos unicelulares y heterótrofos (consiguen la materia orgánica del exterior). Viven en el agua o en ambientes húmedos, como los trópicos. Algunos producen enfermedades como la malaria que se transmite a través de los mosquitos.", palabrasclave: "unicelulares,heterotrofos,agua,humedos,malaria,mosquito" },
  { pregunta: "FUNCION DE NUTRICION DE LOS PROTOZOOS", respuesta: "Son heterótrofos. Algunos se alimentan de otros protozoos y algunos de bacterias", palabrasclave: "heterotrofo,protozoos,bacterias" },
  { pregunta: "FUNCION DE REPRODUCCION DE LOS PROTOZOOS", respuesta: "Algunos se reproducen de forma asexual(por bipartición), y otros de forma sexual(intercambiando su material genético, por conjugación)", palabrasclave: "sexual,biparticion,asexual,conjugacion" },
  { pregunta: "FUNCION DE RELACIÓN DE LOS PROTOZOOS", respuesta: "Los protozoos se relacionan con el medio moviéndose y dependiendo de como se muevan, tenemos cuatro tipos. Ciliados, se mueven por cilios, Son de vida libre o parasitos,Flagelados, se mueven por flagelos, son de vida libre o parasitos,Rizopodos, se mueven por seudopodos,son de vida libre o parásitos y esporozoos, no se mueven, son parásitos", palabrasclave: "ciliados,flagelados,rizopodos,seudopodos,esporozoos" },
  { pregunta: "LAS ALGAS", respuesta: "Son organismos unicelulares o pluricelulares(pero nunca forman tejidos como lo harían las plantas). Tienen cloroplastos(realizan la fotosíntesis), y son autótrofos (son capaces de generar materia orgánica sin comérsela del exterior)", palabrasclave: "unicelulares,pluricelulares,fotosintesis,autotrofos" },
  { pregunta: "CLASIFICACION DE LAS ALGAS", respuesta: "Se clasifican según su color por el pigmento(color) predominante que tengan en tres tipos. Pardas,pigmento xantinas, son pluricelulares y viven en el mar, Rojas, pigmento ficobilinas, son unicelulares o pluricelulares y viven en el mar y Verdes, pigmento cloroplasto, son unicelulares o pluricelulares y viven en agua dulce.", palabrasclave: "pardas,xantinas,rojas,ficobilinas,verdes,cloroplastos" },
  { pregunta: "FUNCION DE REPRODUCCION DE LAS ALGAS", respuesta: "La mayoría de las algas tienen una reproducción alternante, entre asexual(por bipartición) y sexual.", palabrasclave: "alternante" },
  { pregunta: "FUNCION DE NUTRICION DE LAS ALGAS", respuesta: "Son heterótrofas. Es decir son capaces de producir su propia materia orgánica sin cogerla del exterior.", palabrasclave: "heterotrofas" },
  { pregunta: "FUNCION DE RELACION DE LAS ALGAS", respuesta: "Las algas se relacionan con el medio, moviéndose mediante flagelos y algunas forman colonias", palabrasclave: "flagelos,colonias" }
];
